【回帶】蘇文峰預測：2020年鼠年，本港經濟、社會氣氛大有機會好轉。

2019年12月27日
【鼠年運程】蘇民峰：社會爭拗減，樓價勿看淡

2019年進入尾聲，投資者又是時候為2020年做好準備！《iMoney》每年也邀請堪虞學家兼資深投資者蘇民峰，預測新一年的股樓走向。雖然中美貿易協議首階段達成共識，恒指重上27800點水平，但蘇民峰認為投資者不宜過分樂觀，中美關係仍存暗湧，預期鼠年恒指走勢先跌後升。他估計恒指低位有機會在1月，或是5月6日、8月8日出現，股民要好好把握機會入市。

2019年政局不穩，究竟社會動盪何時了？原來2020鼠年是四桃花年，蘇民峰預期社會氣氛會好轉。正因如此，雖然近期樓價稍為回落，他認為來年不用看得太淡，樓價有機會逐步回升。

2020鼠年預測重點

‧鼠年屬四桃花年，本港經濟、社會氣氛大有機會好轉

‧港股先跌後升，1月或5月6日或8月8日出現低位，及至秋冬股市回升，適宜長線投資

‧股票以屬金最旺，貴價金屬、機械、鋼材等股票睇高一線

‧鼠年為水旺之年，經濟仍活躍，樓市不用看得太淡

鼠年港股料先跌後升 屬金股票最旺

來到2019年12月底，受中美貿易協議文本首階段達成共識刺激，恒指重上27800點水平，不過蘇民峰認為投資者不宜過分樂觀，因他認為中美關係仍存在暗湧，加上近期「香港經濟點睇都差」，坦言港股不宜過分樂觀。他預期2020年鼠年，恒指走勢會是先跌後升，「累積咁多年經驗，雙數年一般係先跌後升，雖然唔係年年準，但準確率都有七八成。」

年頭入貨待2021年收割

他認為2020年恒指低位有機會在1月出現，若1月不跌，低位就要等到5月6日或8月8日，恒指有機會回落至25000點甚至更低。由於2020鼠年股市會是先跌後升，蘇民峰認為這一年投資者賺錢相對容易，只要把握1月、5月、8月的低位入市，相信秋冬天股市回升，屆時便可沽貨獲利。

蘇民峰認為，2020年是適合長線投資的一年，他預測2020年股市走勢與2016年相似，當年低位於2月初出現，恒指低見18300點水平，其後拾級而上，一步步升至2018年初的33000點高位。他相信在2020鼠年低位入市的投資者，同樣可持貨超過一年，待2021年的高位收割，「等到2021年，就睇下8月8日、10月8日定11月8日。計就（跟2016年走勢）一樣，但人算不如天算，我有時10年都有兩三年錯，但我自己都會跟住咁樣去買。」

買何股票與生肖無關

至於鼠年哪個屬性的股票可望跑出？蘇民峰說，2019年和2020年的五行也平均，「五行極端就容易睇，明年金木水火土的八字也平穩，要格硬分先分到，最旺和最弱也不太差。」他說，鼠年以屬金最旺，有利貴價金屬、機械、鋼材等股票。屬水為次旺，這類股票包括金融、銀行、旅遊、貿易零售及航運等流動性高的行業。屬土再次旺，為建築、基建、水泥及建材等行業。屬火稍弱，代表行業有石油、燃煤、發電等。屬木雖最弱，但也不算太差，紙業、藥業、成衣、布料均歸此類。

「2020年整體股票，升就成個板塊都升，跌就成個板塊都跌，未必話有好突出嘅板塊，金排第一，除咗貴價金屬外，可能有鋼材、機器，或者造車造船都係屬金方面，有機會係我哋意想唔到嘅股票。」

他說，有不少人經常問他不同生肖適合買甚麼股票，「你都傻！股票睬你屬豬屬鼠咩？佢係升就升，跌就跌，係人都買，關你生肖乜鬼嘢事！投資講眼光，賭錢講技術，行唔行運純粹講（幫助）做生意。你見我投資10年都賺7年，係人都知我宜家唔係行運，所以（投資）係講你定力，眼光。」

他寄語投資者要有定力，「總之，每逢升市逐步減持，等低位。如果（未來）半年唔低，就半年唔買。股票唔駛成日買，無機會咪唔買，我宜家耐性再好啲。」

2020鼠年 五行強弱板塊

屬金最旺 - 貴價金屬、機械、鋼材
屬水次旺 - 金融、銀行、旅遊、貿易零售及航運
屬土再次旺 - 建築、基建、水泥及建材
屬火稍弱 - 石油、燃煤、發電
屬木最弱 - 紙業、藥業、成衣、布料（雖為最弱，但也不太差）

去年股市預測準唔準？

蘇民峰今年初預測2019年股市屬先升後跌，預計2月4日（立春）或5月6日（立夏）有機會出現低位，之後慢慢爬升，至入秋時分，即是8月8日（立秋）、10月8日（寒露）、11月8日（立冬）出現高位，估計約28000點或29000點。當時他又說，豬年立春的八字水火不穩，今年特別容易出現黑天鵝事件。

豬年將盡，現在回看蘇民峰預測股市先升後跌的方向大致準確，但高位低位出現的日子稍有偏差。恒指在年初爬升至4月最高位30280點，然後6月4日回落至26671點的低位，較原來預測的5月6日遲了一個月。及後恒指在7月4日升至29007點，又較其預測的8月8日早了一個月。其後另一個高位在11月7日出現，當日恒指曾高見27900點，與其11月8日出現高位的預測同脗合。

股票方面，他去年預測屬火的電子科技、電腦等板塊最旺。藍籌股之中，2019年暫時以舜宇光學（02382）表現最佳，今年至今升逾一倍，瑞聲科技（02018）今年來亦升了近50%，加上多隻新經濟股如阿里巴巴（09988）今年接力上市，豬年確實以屬火股票當旺。

年中啫 年尾先bin啦

話年尾大升wor
仲唔即刻入市

港股年尾大升。。。
希望唔好

屬金最旺 - 貴價金屬、機械、鋼材
屬水次旺 - 金融、銀行、旅遊、貿易零售及航運
屬土再次旺 - 建築、基建、水泥及建材
屬火稍弱 - 石油、燃煤、發電
屬木最弱 - 紙業、藥業、成衣、布料（雖為最弱，但也不太差）

金係中咗

恆指都真係跌落25000點嘅